{
    "question": "Semangkan tanpa biji 3n dapat terbentuk karena pengaruh..    a. senyawa kolkisin yang menyebabkan hasil penggandaan tidak memisah\r\nb. senyawa kolkisin yang menyebabkan kromosom tidak melakukan penggandaan\r\nc. sinar X yang mempengaruhi pembentukan mikrospora\r\nd. sinar X yang mempengaruhi pembentukan ovum\r\ne. sinar X yang menghambat pembelahan meiosis\r\nbeserta alasannya ya...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a senyawa kolsikin yang menyebabkan hasil penggandaan tidak terpisah",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-2-perbedaan-jamur-dan-tumbuhan-661",
            "question": "Sebutkan 2 perbedaan jamur dan tumbuhan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perbedaan Jamur dan Tumbuhan,<br><br>JAMUR<br>- tidak memiliki klorofil sehingga termasuk organiseme heterotrof (tidak bisa membuat makanannya sendiri)<br>- tidak memiliki struktur batang dan daun, sedangkan struktur akar masih sederhana berupa rizoid<br>- berkembangbiak dengan spora<br><br>TUMBUHAN<br>- memiliki klorofil sehingga termasuk organisme autotrof (dapat menghasilkan makanan sendiri)<br>- memiliki struktur akar (serabut/tunggang), batang dan daun.<br>- berkembangbiak dengan biji",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-di-habitat-manakah-tumbuhan-paku-dapat-tumbuh-jel-716",
            "question": "1.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0    Di habitat manakah tumbuhan paku dapat tumbuh? Jelaskan\r\n dan sebutkan contoh-contohnya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Paku-pakuan cenderung ditemukan pada kondisi tumbuh marginal, seperti \nlantai hutan yang lembab, tebing perbukitan, merayap pada batang pohon \natau batuan, di dalam kolam/danau, daerah sekitar kawah vulkanik, serta sela-sela bangunan yang tidak terawat.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Di tempat yang lembab",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "organ-homolog-adalah-981",
            "question": "Organ homolog adalah\u2026",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yaitu organ yang mempunyai morfologi sama namun fisiologi berbeda",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Homolog : organ dengan morfologi sama tetapi fisiologi berbeda. <br>\nContoh, sayap pada kelelawar dan tangan pada manusia homolog, karena \nkeduanya merupakan organ yang &#039;sama&#039;, tungkai depan, tetapi fisiologinya\n (fungsi) berbeda, yang satu untuk terbang yang lain anda tahu sendiri. \nContoh lain tangan kera dan sirip paus, sayap elang dan sayap pinguin, \nkaki kura2 dan sirip penyu. <br>semoga membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-jamur-dipisahkan-dari-dunia-tumbuhan-770",
            "question": "Mengapa jamur dipisahkan dari dunia tumbuhan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena jamur tidak memiliki klorofil<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Karena jamur merupakan kingdom Fungi. Dan juga jamur tidak memiliki akar, batang, daun dan juga klorofil. Sehingga\u00a0jamur tidak menggunakan cahaya matahari dan\u00a0hanya menyerap zat makanan yg ada di\u00a0sekitarnya.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nama-nama-protista-yang-dapat-ditemukan-disetiap-habitat-apa-sam-950",
            "question": "Nama-nama protista yang dapat ditemukan disetiap habitat apa? sama di habitat mana paling banyak ditemukan    Protista? Kenapa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Jenis Protozoa, sering ditemukan di lingkungan berair dan tanah. Contoh: flagellata, rhizopoda, cilliata, sporozoa<br>2. Jenis Algae, ditemukan di laut ataupun tumbuhan yg lebih tinggi. Contoh: alga hijau, alga merah, ganggang coklat<br>3. Jenis Protista yg menyerupai jamur, ditemukan di daerah yang lembab. Contoh: chytrid, jamur lendir, jamur air.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "proses-yang-terjadi-pada-tekanan-sistol-pada-jantung-adalah-122",
            "question": "Proses yang terjadi pada tekanan sistol pada jantung adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Proses yang terjadi pada tekanan sistol pada jantung adalah bilik kiri jantung berkontraksi atau menguncup sehingga darah keluar dari jantung menuju ke seluruh tubuh. Tekanan sistole jantung yang normal terukur pada tensimeter yaitu 120 mmHg.\n</strong></p><br><h3>Pembahasan\n</h3><p>Proses yang terjadi pada tekanan sistol pada jantung adalah bilik kiri jantung berkontraksi atau menguncup sehingga darah keluar dari jantung menuju ke seluruh tubuh.\n</p><p>Nah, penjelasan yang lebih detail terkait jawaban diatas adalah sebagai berikut:\n</p><p>Tekanan sistol pada jantung adalah tekanan darah yang terukur saat otot bilik kiri jantung berkontraksi sehingga bilik kiri jantung terlihat menguncup dan memompa darah keluar dari jantung menuju ke seluruh tubuh.\n</p><p>Tekanan sistol normal akan terukur sebesar 120 mmHg.\n</p><p>Darah yang beredar ke seluruh tubuh ini akan kembali menuju ke serambi kanan jantung.\n</p><p>Tekanan darah saat darah kembali ke jantung ini disebut tekanan diastole.\n</p><p>Tekanan diastole akan terjadi saat otot serambi kanan jantung relaksasi dan serambi kanan jantung Nampak mengembang sehingga darah masuk kembali ke serambi kanan jantung.\n</p><p>Tekanan darah diastole secara normal akan terukur sebesar 80 mmHg.\n</p><p>Jika pada saat mengukur tekanan darah dengan alat tensimeter, maka biasanya akan tampak angka systole dan diastole misalnya 120/80 mmHg.\n</p><p>Jika tekanan darah melebihi angka tersebut maka orang tersebut menderita kelainan hipertensi yaitu tekanan darah yang terlalu tinggi.\n</p><p>Jika terjadi hipertensi maka orang tersebut juga memiliki resiko untuk kelainan lain terkait sistem peredaran darah misalnya pecahnya pembuluh darah di otak atau kita biasa kenal dengan istilah stroke.\n</p><p>Sedangkan jika tekanan darah kurang dari \u00a0angka tersebut maka orang tersebut menderita kelainan hipotensi yaitu tekanan darah yang terlalu rendah.\n</p><p>Berikut merupakan uraian materi tentang sistem peredaran darah secara umum.\n</p><p>Sistem peredaran darah pada manusia terdiri atas jantung, pembuluh darah dan darah. \u00a0</p><p>Jantung manusia terdiri atas 3 lapisan yaitu pericardium, myocardium dan endocardium. \u00a0Ruangan jantung pada jantung manusia yaitu:\n</p><ol><li>serambi kanan, berfungsi menerima darah kaya karbon dioksida dari seluruh tubuh.\n</li><li>serambi kiri, berfungsi menerima darah kaya oksigen dari paru-paru.\n</li><li>bilik kanan, berfungsi memompa darah kaya karbon dioksida ke paru-paru.\n</li><li>bilik kiri, berfungsi memompa darah kaya oksigen ke seluruh tubuh.\n</li></ol><p>Katup pada jantung manusia yaitu:\n</p><ol><li>valvula bikuspedalis, terletak diantara serambi kiri dengan bilik kiri.\n</li><li>valvula trikuspedalis, terletak diantara serambi kanan dengan bilik kanan.\n</li><li>valvula semilunaris, terletak di aorta.\n</li></ol><p>Pembuluh darah pada manusia ada 3 jenis yaitu pembuluh darah arteri, pembuluh darah vena dan pembuluh darah kapiler.\n</p><p>Ciri pembuluh darah arteri yaitu:\n</p><ol><li>dinding tebal\n</li><li>elastisitas tinggi \u00a0</li><li>mengalirkan darah kaya akan oksigen, kecuali arteri pulmonalis\n</li><li>arah aliran meninggalkan jantung\n</li><li>terletak agak jauh dari permukaan tubuh\n</li><li>detak jantung terasa\n</li><li>Jika terluka darah akan memancar\n</li></ol><p>Ciri pembuluh darah vena yaitu:\n</p><ol><li>dinding tipis\n</li><li>elastisitas rendah \u00a0</li><li>mengalirkan darah kaya akan karbon dioksida, kecuali vena pulmonalis\n</li><li>arah aliran menuju jantung\n</li><li>terletak dekat dari permukaan tubuh\n</li><li>detak jantung tidak terasa\n</li><li>jika terluka darah akan menetes\n</li></ol><br><h3>Pelajari lebih lanjut\n</h3><p>1. materi tentang macam sel darah, jantung dan bagian nya, pembekuan darah, transfusi darah, golongan darah : https://brainly.co.id/tugas/13649732\n</p><p>2. materi tentang jantung koroner : https://brainly.co.id/tugas/13797426\n</p><p>3. materi tentang pembekuan darah : https://brainly.co.id/tugas/13649732\n</p><br><h3>Detil \u00a0jawaban\n</h3><p><strong>Kelas:</strong> XI\n</p><p><strong>Mapel:</strong> biologi\n</p><p><strong>Bab: </strong>sistem peredaran darah pada manusia\n</p><p><strong>Kode</strong>: 11.4.5\n</p><br><p><strong>Kata kunci:</strong> sistole, diastol, tekanan darah, bagian jantung\n</p><p>\n</p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-peranan-echinodermata-224",
            "question": "Apa Peranan Echinodermata ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "echinodermata berperan sebagai DETRITIVORA,....yaitu pemakan bangkai...yang bisa membersihkan laut dari bangkai....tapi ada yg bisa dikonsumsi seperti teripang<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-contoh-spesies-dari-tumbuhan-lumut-dalam-nama-latin-dan-nama-in-340",
            "question": "5 contoh spesies dari tumbuhan lumut dalam nama latin dan nama indonesia??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. Lumut daun: <br>\nContoh lumut ini antara lain: polytricum juniperinum, Polytrichum, Rhizogonium,Rhodobryum, Leucobryum, Hypopterygium, Hypnodendron, Pogonatum, Macromitrium, Spagnum<br><br>\nb. Lumut hati:\u00a0 <br>\nContoh lumut hati adalah Marchantia polymorpha dan porella.<br><br>\nc. Lumut tanduk:\u00a0 <br>\nContoh lumut tanduk adalah anthoceros laevis.<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Tahunya cuma 3<br>Lumut Hati <u>(Hepaticeace)</u><br>Lumut Daun <u>(Musci)</u><br>Lumut Tanduk <u>(Antheceroptopsida)</u><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "uraikan-bagaimana-cara-jamur-mendapatkan-nutrisi-dari-lingkungann-656",
            "question": "Uraikan bagaimana cara jamur mendapatkan nutrisi dari lingkungannya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jamur menyerap zat organik dari lingkungannya melelui hifa dan miselumnya agar mendapat makanan dari lingkungannya, karena jamur adalah tembuhan yang bersifat heterotrof<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-nama-dari-senyawa-nh4oh-623",
            "question": "Apa nama dari senyawa NH4OH?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "//////////////////////amonium hidroksida",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawabannya adalah amonium hidroksida<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}